# Заклинания VI круга
![helmet-8.png](../img/helmets/helmet-8.png "Заклинания VI круга")

<!-- Spell: Callback -->
## Возвращение
*Необходимо подготовить <<маяк>>*

Заклинатель мгновенно перемещает цель в заранее подготовленное место.

#### Эффект
*Тип: [Быстрое] или [Долгое], [Мгновенное]*

Для использования необходимо заранее подготовить *убежище* или *маяк*.
Подготовка является действием средней продолжительности (от 15 минут до пары часов),
не требует трат расходуемых материалов или магических ресурсов и совершается без броска.

Маяк может быть разрушен/деактивирован третьими лицами и иными силами,
но колдун сразу же узнает о таком происшествии.
(Эффект аналогичен тому, как если бы на маяк всегда было бы наложено
заклинание [<<Сигнализации>>][сигнализация] без ограничения расстояния.)

Для успешного переноса необходимо совершить магический бросок против расстояния до цели,
начиная с одного успеха для успешного переноса внутри сцены
(соответственно, шести успехов будет достаточно для переноса из любой точки мира).

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<Я пошёл>>:**  
   Чародей может переноситься сам
 - **Уровень 2 -- <<Уходи>>:**  
   Чародей способен перемещать одиночную цель в поле зрения
 - **Уровень 3:**  
    * *Эффект <<Встань предо мной, как лист перед травой>>:*  
      Маг перемещает хорошо знакомого персонажа или свою личную вещь к себе.
      Подготовка не требуется
    * *Эффект <<Нам пора>>:*  
      Чародей способен перемещать группу наблюдаемых непосредственно целей, объектов или персонажей

---
<!-- Spell: Imprison -->
## Заточение
Волшебник может на время создать вокруг цели
непроницаемую ни для чего <<тюрьму>> либо несокрушимые оковы.
Пойманная цель не может преодолеть ограничения
без разрешения мага или развеяния магии.

#### Эффект
*Тип: [Быстрое] или [Долгое], [Временное]*

Пойманная цель ограничивается практически во всём.
В частности, это запрещает ей:
 - Свободно перемещаться
 - Говорить, если приказали заткнуться
 - Использовать магию

При желании заклинатель вправе составить свой список ограничений.

Время, на которое цель заперта, зависит от того,
насколько магический бросок заклинателя преодолеет магическую защиту цели.

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<Надзиратель>>:**  
   Колдун должен прикоснуться к цели и поддерживать контакт с оковами.
   Узник не может как либо воздействовать на заклинателя
 - **Уровень 2 -- <<Тюремщик>>:**  
   Колдун должен видеть цель для создания оков.
   Узник должен находиться в пределах восприятия заклинателя,
   иначе заклинание развеется
 - **Уровень 3:**  
    * *Эффект <<Бастилия>>:*  
      Колдун может покинуть узника
    * *Эффект <<Общая камера>>:*  
      Колдун способен запереть сразу несколько целей, но обязан находится рядом

---
<!-- Spell: Invisibility -->
## Невидимость
Заклинатель создаёт эффект, частично или полностью
скрывающий цель от сенсорного восприятия наблюдателей.

#### Эффект
*Тип: [Быстрое] или [Долгое], [Временное]*

Перед применением может быть необходимо выбрать чувство/спектр,
в котором цель становится невидимой, например:
зрение, слух, обоняние, осязание, тепло, эмпатия, прошлое, будущее.

Успешно замаскированные подобным образом объекты автоматически считаются
действующими в скрытности и могут проводить скрытные атаки,
а атаки по ним возможны только на критический успех.

Время действия заклинания определяется успешностью броска.

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<Тебе кажется>>:**  
   Чародей делает невидимым себя в одном выбранном спектре
 - **Уровень 2:**  
    * *Эффект <<Говорю же, тебе кажется>>:*  
      Чародей скрывает себя во всех спектрах чувств
    * *Эффект <<Нет здесь никого>>:*  
      Колдун может создавать область невидимости для нескольких целей.
      Количество целей определяется показателем Шкалы.
      Область работает на один выбранный спектр
 - **Уровень 3 -- <<Совершенно точно нет здесь никого>>:**  
   Чародей может создавать область невидимости для нескольких целей.
   Количество целей определяется показателем Шкалы.
   Область работает на весь спектр чувств

---
<!-- Spell: Gateway -->
## Открытие врат
*Если космология подразумевает множество потусторонних слоёв реальности,
необходимо выбрать конкретный: мир мёртвых, варп, ад, небеса*

Колдун способен открыть двусторонний портал в другое измерение.

#### Эффект
*Тип: [Быстрое] или [Долгое], [Временное]*

Заклинатель открывает стабильный портал в выбранный заранее мир.
Через этот портал могут проходить любые существа соответствующего размера в обе стороны.
Портал открывается непосредственно рядом с заклинателем в этом мире и *некоторой точкой* в ином.

Через *небольшой* портал (около полутора-двух метров в диаметре)
способны проходить только существа стандартного размера и меньше --
твари с атрибутом [<<Большой>>][большой] и [<<Гигантский>>][гигантский] пройти не могут.
Люди могут проходить группами не более чем по двое за раз.

Через *большой* портал (около пяти-семи метров в диаметре)
способны проходить целые отряды и отдельные крупные твари
(обладающие атрибутом [<<Большой>>][большой], но не [<<Гигантский>>][гигантский]).
Люди могут проходить крупным потоком.

Через *гигантский* портал (более пятнадцати метров в диаметре)
способны проходить целые армии и самые крупные твари,
но такой портал открыть с помощью этого заклинания при обычных условиях невозможно.

Время действия портала определяется результатом магического броска.
С уровнем заклинания улучшаются размеры и/или сроки жизни портала.

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<Аномалия>>:**  
   Колдун может открыть *небольшой* портал, который существует раунды/часы
 - **Уровень 2:**  
    * *Эффект <<Дверь>>:*  
     Колдун может открыть *небольшой* портал, который существует часы/дни
    * *Эффект <<Шлюз>>:*  
     Колдун может открыть *большой* портал, который существует раунды/часы
 - **Уровень 3:**  
    * *Эффект <<Врата>>:*  
     Колдун может открыть *небольшой* портал, который существует дни/месяца
    * *Эффект <<Инкурсия>>:*  
     Колдун может открыть *большой* портал, который существует часы/дни

---
<!-- Spell: Weather Control -->
## Погода
*Необходимо выбрать тип погоды, которую создаёт заклинатель*

Чародей обладает практически безграничной властью над погодой,
распространяющейся на целые регионы.
Он способен нагонять или разгонять тучи щелчком пальцев,
заставить идти осадки и дуть ветер силой мысли,
устроить шторм одним лишь словом
или даже организовать землетрясение, слегка поведя бровью.

#### Эффект
*Тип: [Быстрое] или [Долгое], [Временное]*

Заклинатель создаёт или останавливает катаклизм нужной ему степени разрушительности
в категории природных явлений, на которой специализируется.
Радиус погодной аномалии равен показателю Шкалы в километрах.

Время действия погоды зависит от магического броска.

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<Око бури>>:**  
   Чародей должен непрерывно поддерживать заклинание и находиться в эпицентре катаклизма.
   Любое ощутимое воздействие (например, получение урона, столкновение или оглушение) прерывает ритуал
 - **Уровень 2 -- <<Аномалия>>:**  
   Чародей может создать катаклизм и уйти по своим делам,
   но зона действия будет статична.
   Поддержание более не требуется
 - **Уровень 3 -- <<Катаклизм>>:**  
   Катаклизм теперь может перемещаться по приказу чародея,
   в том числе он может уйти в соседний регион.
   Катаклизм существует до тех пор, пока его не остановят
   или пока не кончится время действия заклинания

---
<!-- Spell: Domination -->
## Полное подчинение
*Необходимо выбрать, каких существ вы подчиняете, например:*
*людей, животных, нежить, механоидов, духов, демонов*

Усиление [<<Контроля>>][контроль]

Заклинатель может подчинить себе встреченное
существо определённого типа на некоторое время,
превращая его в свою полную марионетку.

#### Эффект
*Тип: [Быстрое] или [Долгое], [Временное]*

Для успешного применения необходимо совершить магический бросок против сопротивления цели.
В случае успеха цель будет полностью подчиняться своему мастеру.
Отдача распоряжений может осуществляться как телепатически, так и вербально, письменно итд.

Цели не обязательно знать язык.
Цель не будет выполнять самоубийственный приказ --
инстинкт самосохранения может взять верх на время.

Время действия определяется результатом броска в часах/днях.

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<Касание>>:**  
   Возможно подчинить существо, коснувшись его.
   Единовременно можно держать в подчинении не более одного существа
 - **Уровень 2 -- <<Услышь мой голос>>:**  
   Колдун может подчинить существо,
   если они оба непосредственно воспринимают друг друга
 - **Уровень 3:**  
    * *Эффект <<Подчинись, где бы ты ни был>>:*  
      Чародей может подчинить одну цель, которую хорошо знает,
      даже если она находится за пределами прямого восприятия
    * *Эффект <<Армия Рабов>>:*  
      Чародей может подчинить несколько целей в пределах своего восприятия.
      Количество целей определяется показателем Шкалы

---
<!-- Spell: Chrono Shift -->
## Хроносдвиг
*Необходимо выбрать замедление или ускорение*

Ускоряющий <<Хроносдвиг>> является усилением [<<Стремительности>>][стремительность]

Волшебник может манипулировать временем.
Время цели либо останавливается, либо ускоряется.

#### Эффект
*Тип: [Быстрое], [Временное]*

*Заторможенная* цель, пока действует заклинание,
может свободно действовать,
новсе атаки против неё цели происходят с лёгкостью (достаточно одного успеха).

*Ускоренная* цель, напротив, на время действия заклинания
получает возможность совершать по два действия за игровой раунд.
Все физические проверки ускоренного персонажа
в отношении других проходят с лёгкостью.
Эффект ускорения начинает действовать только со следующего раунда --
общее число <<дополнительных действий>> будет равно
числу эффективных успехов при активации заклинания.

Для обоих эффектов скалирование (<<счётчик раундов>>) остаётся в нормальном течении времени,
то есть замороженная цель, проснувшись, обнаружит скачок этого счётчика,
а для ускоренной он будет расти постепенно -- один раз за два её действия.

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1:**  
    * *Эффект <<Сверхзвуковой>>:*  
      Чародей может ускорить себя
    * *Эффект <<Стазис>>:*  
      Чародей может остановить время для себя и одной цели, которой касается
 - **Уровень 2 -- <<Хранитель времени>>:**  
   Чародей может изменить течение времени для цели на расстоянии прямого восприятия,
   оставаясь при этом в нормальном течении времени
 - **Уровень 3:**  
    * *Эффект <<Временной парадокс>>:*  
      Чародей может изменить течение времени для хорошо
      знакомого объекта или существа за пределами восприятия
    * *Эффект <<Временная бомба>>:*  
      Чародей может изменить течение времени
      нескольких целей в пределах своего восприятия.
      Количество целей определяется показателем Шкалы

<style type="text/css">
.col-md-9 hr { background-image: url('../img/splitters/splitter-8.png'); }
</style>

<!-- Общие магические термины -->
[быстрое]: ./spells.md#быстрое
[временное]: ./spells.md#временное
[долгое]: ./spells.md#долгое
[мгновенное]: ./spells.md#мгновенное
[перманентное]: ./spells.md#перманентное
[реакция]: ./spells.md#реакция

<!-- Прочие термины -->
[большой]: ../game-mechanics/special-rules.md#большой
[гигантский]: ../game-mechanics/special-rules.md#гигантский

<!-- Заклинания -->
[контроль]: ./spells-tier-4.md#контроль
[сигнализация]: ./spells-tier-1.md#сигнализация
[стремительность]: ./spells-tier-4.md#стремительность
